let questions = [
    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 1,
    "question": "¿Cuál de las siguientes características es compartida por los adipocitos del tejido adiposo blanco y pardo?",
    "answer": ["d) Poseen un único núcleo."],
    "options": [
    "a) El citoplasma está ocupado por una única gota lipídica.",
    "b) Están especializados en la producción de calor.",
    "c) Su abundancia disminuye con la edad.",
    "d) Poseen un único núcleo."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 2,
    "question": "En relación al tejido óseo maduro, indique lo correcto:",
    "answer": ["a) Las prolongaciones citoplasmáticas de osteocitos cercanos se comunican por uniones gap."],
    "options": [
    "a) Las prolongaciones citoplasmáticas de osteocitos cercanos se comunican por uniones gap.",
    "b) Las células osteoprogenitoras pueden diferenciarse en cualquiera de los tipos celulares del tejido óseo.",
    "c) La matriz extracelular y los osteocitos se organizan de manera aleatoria e irregular.",
    "d) Los osteoclastos se localizan en cavidades llamadas osteoplastos."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 3,
    "question": "En relación al proceso de remodelación ósea, indique lo correcto:",
    "answer": ["b) En las unidades de remodelación ósea los osteoclastos y los osteoblastos actúan de forma acoplada."],
    "options": [
    "a) En la cavidad que dará lugar a la nueva osteona las laminillas óseas se depositan desde el interior hacia la periferia.",
    "b) En las unidades de remodelación ósea los osteoclastos y los osteoblastos actúan de forma acoplada.",
    "c) Durante este proceso se remplaza tejido óseo laminillar por tejido óseo no laminillar.",
    "d) Termina con el cierre de la placa epifisiaria entre los 20 y 25 años de edad."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 4,
    "question": "Durante el proceso de osificación endocondral se generan trabéculas directrices que: (indique lo correcto)",
    "answer": ["c) Están formadas exclusivamente por matriz cartilaginosa mineralizada."],
    "options": [
    "a) Presentan un eje de sustancia osteoide.",
    "b) Se localizan en el sector más distal de la metáfisis.",
    "c) Están formadas exclusivamente por matriz cartilaginosa mineralizada.",
    "d) Se originan a partir del manguito perióstico, por aposición."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 5,
    "question": "Indique cuál de las siguientes características es única o exclusiva de las células musculares cardíacas:",
    "answer": ["c) Formación de díadas entre los túbulos T y el retículo sarcoplásmico."],
    "options": [
    "a) Presencia de sarcómeros.",
    "b) Presencia de túbulos transversos.",
    "c) Formación de díadas entre los túbulos T y el retículo sarcoplásmico.",
    "d) Presencia de uniones comunicantes entre sus células."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 6,
    "question": "Los túbulos T presentes en el músculo estriado esquelético corresponden a:",
    "answer": ["b) Invaginaciones digitiformes del plasmalema."],
    "options": [
    "a) Dilataciones terminales del retículo sarcoplásmico.",
    "b) Invaginaciones digitiformes del plasmalema.",
    "c) Uniones transversales entre miocitos vecinos.",
    "d) Regiones de almacenamiento de calcio intracelular."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 7,
    "question": "Con respecto al bazo, indique la opción correcta:",
    "answer": ["b) El tejido linfoide se acumula alrededor de las arterias centrales y foliculares."],
    "options": [
    "a) Se trata de un órgano linfoideo primario.",
    "b) El tejido linfoide se acumula alrededor de las arterias centrales y foliculares.",
    "c) La principal función de su médula es la destrucción de eritrocitos.",
    "d) La linfa circula por senos linfáticos localizados por debajo de la cápsula."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 8,
    "question": "El estroma que forma los órganos linfoides se caracteriza por la presencia de fibras reticulares, a excepción de cuál de los siguientes órganos, en donde no están presentes:",
    "answer": ["d) Timo."],
    "options": [
    "a) Bazo.",
    "b) Amígdalas palatinas.",
    "c) Linfonodo.",
    "d) Timo."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 9,
    "question": "Respecto a las microvellosidades presentes en la región apical de las células epiteliales, es correcto afirmar que:",
    "answer": ["b) Aumentan la superficie de intercambio en epitelios absortivos."],
    "options": [
    "a) Se desarrollan a partir de conexones.",
    "b) Aumentan la superficie de intercambio en epitelios absortivos.",
    "c) Caracterizan a los epitelios seudoestratificados.",
    "d) Presentan un axonema en su eje central."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 10,
    "question": "Los acinos mucosos son un ejemplo de secreción: (indique la opción correcta)",
    "answer": ["c) Merócrina"],
    "options": [
    "a) Apócrina",
    "b) Holócrina",
    "c) Merócrina",
    "d) Endócrina"
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 11,
    "question": "En una micrografía electrónica de transmisión se observa una célula aislada, de forma ovalada, con un núcleo único de posición excéntrica. La cromatina se organiza en gruesos grumos de disposición periférica y un grueso grumo central. Se visualiza abundante retículo endoplásmico rugoso dispuesto en cisternas paralelas que ocupan todo el citoplasma. No se visualizan gránulos de secreción. De acuerdo con esta descripción, podríamos confirmar que se trata de (indique la opción correcta):",
    "answer": ["a) Un plasmocito."],
    "options": [
    "a) Un plasmocito.",
    "b) Un fibroblasto.",
    "c) Un macrófago.",
    "d) Una célula acinar serosa."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 12,
    "question": "Es correcto afirmar que las fibras elásticas:",
    "answer": ["c) Presentan un componente filamentoso de fibrilina."],
    "options": [
    "a) Forman gruesos haces de disposición concéntrica.",
    "b) Se visualizan con técnicas de impregnación argéntica.",
    "c) Presentan un componente filamentoso de fibrilina.",
    "d) Constituyen las láminas basales de los epitelios."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 13,
    "question": "Los proteoglicanos que constituyen la matriz extracelular del tejido conjuntivo tienen como principal función:",
    "answer": ["b) Almacenar agua y electrolitos."],
    "options": [
    "a) Generar resistencia a la tracción.",
    "b) Almacenar agua y electrolitos.",
    "c) Disminuir la elasticidad del tejido.",
    "d) Atraer lípidos poliinsaturados."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 14,
    "question": "Los linfocitos B circulantes en el torrente sanguíneo, frente a procesos infecciosos o inflamatorios, son capaces de llegar al tejido conjuntivo y diferenciarse en:",
    "answer": ["c) Plasmocitos."],
    "options": [
    "a) Macrófagos.",
    "b) Células cebadas.",
    "c) Plasmocitos.",
    "d) Osteoclastos."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 15,
    "question": "Indique cuál de las siguientes características es propia del cartílago articular maduro (indique la opción correcta):",
    "answer": ["b) Abundancia de queratansulfato en su matriz."],
    "options": [
    "a) Presencia de pericondrio.",
    "b) Abundancia de queratansulfato en su matriz.",
    "c) Abundante vascularización.",
    "d) Matriz rica en fibras de colágeno tipo I."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 16,
    "question": "Sobre el músculo liso (marque la opción correcta)",
    "answer": ["d) La curva tensión-longitud isométrica activa muestra un máximo para una longitud óptima y decae para longitudes mayores o menores que ésta."],
    "options": [
    "a) El denominado multiunitario tiene muy abundantes uniones gap entre las células musculares.",
    "b) La activación contráctil puede ocurrir sin aumento de la [Ca2+] mioplasmático.",
    "c) La fosforilación de la troponina C es el último paso de la cascada de señalización intracelular para activar la contracción.",
    "d) La curva tensión-longitud isométrica activa muestra un máximo para una longitud óptima y decae para longitudes mayores o menores que ésta."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 17,
    "question": "Sobre la contracción muscular esquelética (marque la opción correcta):",
    "answer": ["d) En una contracción isotónica a poscarga, la carga para la cual el músculo no se acorta es igual a la fuerza isométrica máxima para la longitud inicial."],
    "options": [
    "a) La velocidad de acortamiento del músculo disminuye linealmente al aumentar la carga.",
    "b) La máxima fuerza isométrica activa se obtiene a la máxima longitud a la cual el músculo puede ser estirado pasivamente.",
    "c) Una contracción isotónica pura se representa por una trayectoria vertical en un gráfico longitud (abcisa)-tensión (ordenada).",
    "d) En una contracción isotónica a poscarga, la carga para la cual el músculo no se acorta es igual a la fuerza isométrica máxima para la longitud inicial."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 18,
    "question": "Sobre el músculo esquelético (marque la opción correcta):",
    "answer": ["a) A la [Ca2+ ] mioplasmático de reposo la formación de puentes transversales se halla inhibida por la tropomiosina."],
    "options": [
    "a) A la [Ca2+ ] mioplasmático de reposo la formación de puentes transversales se halla inhibida por la tropomiosina.",
    "b) La despolarización del potencial de membrana del retículo sarcoplasmático (RS) debida al potencial de acción del túbulo transversal es necesaria para la liberación de Ca2+ que activa la contracción.",
    "c) La relajación es lograda fundamentalmente por el transporte activo hacia el espacio extracelular del Ca2+ liberado desde el RS.",
    "d) La liberación de Ca+2 desde el RS requiere el ingreso de Ca2+ desde el medio extracelular."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 19,
    "question": "Sobre las bases moleculares de la contracci¢n muscular (marque la opción correcta).",
    "answer": ["c) El ATP modula negativamente la afinidad del segmento S1 de la miosina por la actina."],
    "options": [
    "a) En el estado de rigidez los puentes transversales forman un ángulo de 90o con la dirección de los miofilamentos.",
    "b) La actina es la única proteína presente en los filamentos finos.",
    "c) El ATP modula negativamente la afinidad del segmento S1 de la miosina por la actina.",
    "d) La actina disminuye la velocidad del ciclo de hidrólisis de ATP de la miosina aumentando la afinidad del sitio catalítico por ADP y Pi."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 20,
    "question": "Sobre la contracción de los distintos tipos musculares (marque la opción correcta):",
    "answer": ["c) La velocidad de hidrólisis de ATP de la miosina de músculo liso es significativamente menor que la del músculo esquelético."],
    "options": [
    "a) Los músculos estriados carecen de cadenas livianas de miosina.",
    "b) En el músculo liso el mecanismo más aceptado de señalización es la unión de Ca2+ a las cadenas de livianas de miosina.",
    "c) La velocidad de hidrólisis de ATP de la miosina de músculo liso es significativamente menor que la del músculo esquelético.",
    "d) En el músculo esquelético la unión de Ca2+ a la troponina C tiene igual dependencia de la longitud que la activación contráctil en condiciones isométricas."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 21,
    "question": "Sobre el potencial de acción cardíaco (marque la opción correcta).",
    "answer": ["b) La conductancia de K+ llamada “rectificador entrante“ es la conductancia dominante en el potencial de reposo."],
    "options": [
    "a) La principal corriente entrante durante la meseta del potencial de acción del músculo ventricular es debida al intercambiador Na + / Ca2+ .",
    "b) La conductancia de K+ llamada “rectificador entrante“ es la conductancia dominante en el potencial de reposo.",
    "c) La corriente transportada a través del rectificador entrante en el rango de voltajes de la meseta es entrante.",
    "d) Ninguna de las opciones anteriores es correcta."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 22,
    "question": "Sobre la corriente de Ca+2 de la célula ventricular (marque la opción correcta):",
    "answer": ["d) Los canales L cardíacos son receptores de alta afinidad de fármacos denominados dihidropiridinas que inhiben la corriente de Ca2 +."],
    "options": [
    "a) La adrenalina y otros agonistas betaérgicos aumentan la conductancia de canal único de los canales de Ca2 + tipo L.",
    "b) La inhibición de la corriente de Ca2 + no modifica la duración y amplitud de la meseta del potencial de acción (PA).",
    "c) El Ca2 + que ingresa desde el exterior celular durante la meseta del PA es responsable directo y da cuenta del 100% de la activación contráctil.",
    "d) Los canales L cardíacos son receptores de alta afinidad de fármacos denominados dihidropiridinas que inhiben la corriente de Ca2 +."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 23,
    "question": "Sobre los tipos de fibras musculares (marque la opción correcta):",
    "answer": ["d) La intensa tinción que muestran las fibras de tipo I para la enzima succinato deshidrogenasa se debe a la alta densidad de mitocondrias en este tipo celular."],
    "options": [
    "a) Las fibras IIb son capaces de mantener la amplitud de tétanos de alta frecuencia a repetición durante períodos prolongados (por ej. media hora).",
    "b) Las fibras IIb tienen como característica anatómica su pequeño diámetro (relativo a los otros tipos celulares) .",
    "c) Las fibras IIa muestran igual tinción para ATPasa de miosina a pH básico y a pH ácido.",
    "d) La intensa tinción que muestran las fibras de tipo I para la enzima succinato deshidrogenasa se debe a la alta densidad de mitocondrias en este tipo celular.",
    "e) Tinción intensa para succinato deshidrogenasa y ATPasa de miosina en medio básico son dos propiedades histoquímicas que no pueden coexistir en el mismo tipo celular."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 24,
    "question": "El ciclo de Lymn-Taylor se representa en la figura. Asumiendo que tiene lugar en condiciones fisiológicas en un músculo esquelético, indique la opción correcta:",
    "answer": ["b) La velocidad del paso 1 está linealmente relacionada con la velocidad de acortamiento sin carga."],
    "options": [
    "a) En el estado IV S1 está unido a ATP.",
    "b) La velocidad del paso 1 está linealmente relacionada con la velocidad de acortamiento sin carga.",
    "c) El paso 2 es donde se produce la generación de fuerza.",
    "d) Ninguna de las anteriores es correcta."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 25,
    "question": "Con respecto a los abordajes metodológicos utilizados para estudiar el movimiento desde un enfoque biomecánico (Marque lo correcto).",
    "answer": ["a) durante la ejecución del movimiento los centros de masa parciales (de los segmentos), permanecen ubicados en un punto fijo dentro de cada segmento."],
    "options": [
    "a) durante la ejecución del movimiento los centros de masa parciales (de los segmentos), permanecen ubicados en un punto fijo dentro de cada segmento.",
    "b) Los registros bipolares en la electromiografía de superficie aumentan el nivel de ruido en la señal.",
    "c) el funcionamiento de una plataforma de fuerza se basa en todas las leyes de Newton exceptuando a la 3º (tercera).",
    "d) la fuerza activa (fuerza muscular) puede ser estimada directamente mediante electromiografía de superficie.",
    "e) el centro de masa total del cuerpo está siempre ubicado dentro del cuerpo a nivel de la quinta vértebra lumbar."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 26,
    "question": "En relación al estudio de la marcha humana normal (Marque lo correcto).",
    "answer": ["b) a una velocidad aproximada de 4 km/h, la extensión máxima de cadera del miembro de referencia es de aproximadamente 10°."],
    "options": [
    "a) a velocidad óptima (aproximadamente 4 km/h), la fase de apoyo abarca aproximadamente el 40 % de la duración total del ciclo.",
    "b) a una velocidad aproximada de 4 km/h, la extensión máxima de cadera del miembro de referencia es de aproximadamente 10°.",
    "c) Aproximadamente al 65 % del ciclo el tobillo efectúa un movimiento de extensión hasta que el pie se encuentra de plano en el suelo.",
    "d) La duración total del ciclo crece a medida que aumenta la velocidad de marcha.",
    "e) ninguna de las anteriores opciones es correcta."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 27,
    "question": "En relación al estudio de la marcha humana normal (Marque lo correcto).",
    "answer": ["e) la duración relativa de las fases de apoyo simple aumenta con la velocidad media de marcha."],
    "options": [
    "a) cuando el talón se apoya en el suelo, el tobillo efectúa un movimiento de flexión hasta que el pie se encuentra de plano en el suelo (aproximadamente al 10% del ciclo).",
    "b) durante la fase de apoyo del ciclo, la componente vertical de fuerza no alcanza a superar el valor de la fuerza peso del sujeto.",
    "c) durante el balanceo la flexión de rodilla es mayor a una velocidad de 2 Km/h que a una velocidad de 4 Km/h.",
    "d) cuanto menor sea la velocidad de la marcha, mayor será la extensión de la cadera.",
    "e) la duración relativa de las fases de apoyo simple aumenta con la velocidad media de marcha."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 28,
    "question": "Con respecto a lo discutido sobre trabajo mecánico, energía, costo de transporte y eficiencia en la marchade personas saludables (Marque lo correcto).",
    "answer": ["c) a velocidad optima, la trasferencia de energía mecánica a nivel del centro de masa es máxima."],
    "options": [
    "a) a velocidad autoseleccionada el valor de costo de transporte (C) es máximo.",
    "b) la estimación del trabajo mecánico interno (Wint) requiere el uso de una plataforma de fuerza.",
    "c) a velocidad optima, la trasferencia de energía mecánica a nivel del centro de masa es máxima.",
    "d) el cálculo del trabajo mecánico interno (Wint) requiere del uso de electromiografía de superficie.",
    "e) ninguna de las opciones anteriores es correcta."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 29,
    "question": "Con respecto a lo discutido sobre trabajo mecánico, energía, costo de transporte y eficiencia en la marcha de personas saludables (Marque lo correcto).",
    "answer": ["e) ninguna de las opciones anteriores es correcta."],
    "options": [
    "a) el modelo de péndulo invertido, y por tanto el recovery (R), se asocian con el concepto de trabajo mecánico interno (Wint).",
    "b) el costo de transporte (C) tiene unidades de Joules sobre metros (J/m).",
    "c) la potencia metabólica y el costo de transporte (C), se minimizan a velocidades por debajo de la autoseleccionada.",
    "d) al aumentar la velocidad media se minimiza el tiempo empleado y por eso la eficiencia es mayor.",
    "e) ninguna de las opciones anteriores es correcta."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

    {
    "info_quest": "Examen Febrero 2023",
    "numb": 30,
    "question": "Las siguientes opciones están asociadas con los cambios que ocurren en la marcha en diferentes entornos o poblaciones (indique la correcta).",
    "answer": ["e) en un terreno sin inclinación (piso plano), el trabajo negativo y positivo contribuyen por igual en el costo de transporte (C)."],
    "options": [
    "a) el costo de transporte (C) es un parámetro que no cambia con la edad.",
    "b) en una pendiente levemente positiva de +10%, el costo de transporte (C) disminuye respecto al C en piso plano porque el trabajo mecánico interno (Wint) es menor.",
    "c) Al aumentar la carga transportada cerca del centro de masa corporal total (ej: cargar una mochila), ocurre un aumento del trabajo interno (Wint).",
    "d) los estudios con amputados transfemorales muestran que su valor de recovery (R) disminuye",
    "e) en un terreno sin inclinación (piso plano), el trabajo negativo y positivo contribuyen por igual en el costo de transporte (C)."
    ],
    "discipline": "Biofisica",
    "comment": "",
    },

];